摩洛哥13天遊

摩洛哥13天遊
其實只係想開個post 記錄呢段旅程，話哂都叫去左非洲，所以文筆麻麻請見諒。
由21/1/2019 - 3/1/2019 (2號係摩洛哥上機，3號番到香港)
我地 total 兩個人，撘lufthansa airline, 先由香港飛去瑞士（13個鐘) 之後等6個鐘，再由瑞士飛摩洛哥 Marrakech (4個鐘), 因為買個陣特價$3800來回，所以真係好抵屌。去之後換左美金同歐元，因為摩洛哥既貨幣唔會流出去，只可以到埗先換，而且唔接受港幣

大約路線係Marrakech >Sahara desert >Fes > chefchaouen >Tangier > Asilah >Casablanca > Marrakech

Day 1
飛到瑞士出左境，去city 食左個$200 既早餐再周圍行下就番翻機場，

上到細機話機件有問題，delay 左一個鐘，到Marrakech 已經係5點，訂左酒店接送，出舊城區大約15分鐘就到酒店，黎到摩洛哥好小人會去住酒店，通常都會住Riad 。

經過24小時長征終於到第一間Riad！通常黎到Riad 佢地都會比薄荷菜同曲奇餅比你，我就覺得好似飲緊牙膏，但我朋友就好鐘意。btw 摩洛哥周圍都係靚貓

因為都6點幾，所以求其係酒店隔離餐廳食d野就番房訓。食左$150港幣

【旅行慘死】兩女遊客陳屍摩洛哥山區 一遭斬首一遭割喉

個到係山區，我地去既都係旅遊景點，入黑前我地就番酒店，係舊城會叫酒店staff 接我地，其實小心d係沒問題。

Day 2
9點幾左右就自然醒左，係riad 食左麥皮就出發去 Majorelle Garden( ysl garden) ，因為我地既riad 係舊城同新城中間，search 左google maps 話行20分鐘所以我地就試下行過去，可能係朝早，街比我地想像中安全，當然我地銀包貴重野都係拎係前面，行過去既時候順便買埋ctm 巴士同火車票，跟住google maps 行大路，大約15分鐘就行到，我地去Majorelle garden 同YSL Museum, total 170 dr 一個人 (hkd$140)，其實都幾貴，garden 同museum 都好細，如果唔係要影相，15分鐘可以行哂.

啱啊，特別係Fes

真係 個感覺好差
所有人都喺度打緊你主意

值得去一次 但值得再去

留名等睇報sahara tour嘅部份

之後去左舊城square 行左陣街，買左兩條圍巾兩件衫去沙漠著，同食左蝸牛就翻riad 食杯麵，第二日出發去沙漠！

Day 3 沙漠團
今次我報咗豪華團,因為計左普通團大約一千港幣但唔包去fes (普通團通常都Marrakech 去Marrakech ), 係中間點drop 低你，自己拼的士可能都要400-500 (兩個人), 同埋check 天氣好似唔係幾好，所以就係馬蜂窩報左豪華拼團(Marrakech 去Fes走)，1850 人仔一個人，三日兩夜包早晚

今日重點行程就係權力遊戲取景地點 Ait- Ben- Haddou. 其實冇咩特別，之後就翻左酒店

Day 4 撒哈拉沙漠
大約8點出發，先會去一個canyon 既地方睇下，之後食個lunch ，就直接去撒哈拉沙漠(途中停左個地方俾我地著d民族衫影左張相)

同伊斯坦堡比，邊個多呃神騙鬼多D?

大約5點就到沙漠口，應該普通團同豪華團都係呢個時間先入沙漠，見到沙漠係真心覺得好壯觀，天氣都超級好，騎住駱駝入營地邊睇日落，騎到條腰好攰同埋每次落斜都淆淆地

騎左15分鐘左右就到左營地

營地係比我想像仲要好，分比我地個營total 兩張單人床，一張雙人床(我地得兩個人),獨立廁所，有無限熱水沖涼，有wifi

呢到就係普通團同豪華團最大分別:
普通團就冇獨立廁所，好似冇得沖涼，同埋佢唔會比你帶行李入沙漠，導遊會叫你執定一個背囊入營，gip 會放係大巴到。
豪華團就會幫你車埋大gip 入沙漠，時間比較有彈性，好似我地同導遊講我地想買酒入沙漠飲，佢就帶我地去。同埋好似普通團第二日就7點左右就會離開沙漠，豪華就9點半左右 (呢個唔係好sure )
天氣好加靚景真係點影都靚

想問下有無沙漠團ge details
如果可以可唔可以tg
Thanks so much !

仲有冇多啲介紹？

準備去摩洛哥？

留明

呢排都冇咩心情再打啦，你準備要去？有咩想知？

下年3月尾4月頭去 16日 會唔會太多？
拖gip會唔會好煩？
睇緊其他人遊記plan緊住宿 交通咁樣

16日有d多，我去13日覺得已經好夠，留多日都就餓死 我自己都係拖一個大gip 去，係chefchaouen麻煩d ,其他城市冇咩問題